全部同我入嚟！一人n個香港正字

最近啲出軌新聞po
見到大家多左用啲支那用語
但好似少左人屌 多左人習以為常
甚至唔覺自己用梗
連自己語言都守唔住
班支那人見到你班港獨跟埋一齊用心諗仲唔fatfat

字都未識打 學人港獨

小三 —> 二奶 /第三者 (呢個唔使教啦嘛)

渣男 —> player / 仆街

炮友 —> sp

打炮 —> 扑嘢

約炮/約p —> one night stand (ons)

網紅 —> kol

閨蜜 —> 好姊妹

黑粉 —> anti

綠茶婊 —> 死八婆 / 臭閪

裝/裝b —> 扮晒蟹

土豪 —> 闊佬

高富帥/白富美 —> 有錢仔/女

富二代 —> 二世祖

仲有好多繼續加落去
希望大家養成一個習慣
以後一見到有on9仔用左呢啲字一定要屌
屌到佢大肚

咪撚再用啊dllm

習慣成自然啊屌你哋

土豪用暴發戶意思上比較貼切

你啱

邊撚個唔講影片 講「視頻」就即屌佢老母

比俾畀 邊個先啱呀?

啲支那字真係冇個識 除咗小三

肥絲老師

屌打- >屈機
乜野屌打？一路屌一路打你

有啲掛住佢 越嚟越多人支那化左

[畀］：廣州音〔bei2〕
〔１〕給；付，付畀［交託］； 賦畀［給予］。
例：畀本書我。〔給我一本書。〕
你話畀佢知。〔你告訴他／她。〕
〔２〕介詞。被；受；讓；用。
例：畀人睇見。〔被人看見。〕
畀嗰個人煩咗成日。〔受那個人干擾了整天。〕
畀佢入嚟。〔讓他/她進來。〕
畀墨水筆寫。〔用鋼筆寫。〕
〔３〕連詞，常與〔着〕連用，表示假設。
例：畀着你係主角，你會點做？
〔假設你是主角，你會怎做？〕

［俾］：廣州音〔bei2〕
〔１〕使，使用；讓。
例：俾便考查。
唔好俾度門關埋。〔使門不能關上。〕
唔好俾架車停。［不耍讓汽車停駛。］

［比］：廣州音〔bei2比〕
〔１〕比嘅字義較廣，一般用喺較量或者譬喻嘅意思。
比附，比較，比照，比試，比喻，比價

Source : 廣東話資料館fb page